<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[My Octopress Blog]]></title>
  <link href="http://dotuancd.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://dotuancd.github.io/"/>
  <updated>2014-12-21T20:35:54+07:00</updated>
  <id>http://dotuancd.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Tuấn Đỗ]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Giới Thiệu về Zend Framework 2 và Cách Cài đặt Zend Framework 2]]></title>
    <link href="http://dotuancd.github.io/blog/2014/12/21/how-to-setup-zf2/"/>
    <updated>2014-12-21T11:08:17+07:00</updated>
    <id>http://dotuancd.github.io/blog/2014/12/21/how-to-setup-zf2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>Giới thiệu về Zend Framework 2</h2>

<p>Zend Framework 2 là một nền tảng mã nguồn mở dành cho phát triển ứng dụng Web và các dịch vụ sử dụng PHP 5.3+. Zend Framework 2 được lập trình hoàn toàn bằng hướng đối tượng và sử dụng các tính năng mới của PHP 5.3, như namespace, closures, static binding v.v&hellip;</p>

<p>Zend Framework 2 được phát triển từ Zend Framework 1, một nền tảng PHP rất thành công với hơn 15 triệu lượt tải về.</p>

<p>Cấu trúc của Zend Framework 2 là duy nhất; mỗi thành phần được thiết kế để có thể độc lập được với thành phần khác.</p>

<h2>Cài đặt Zend Framework 2 Sekeleton Application</h2>

<p>Đầu tiên bạn nên tải source của Zend Framework 2 Sekeleton Application. Đây là một ứng dụng mẫu được setup theo cấu trúc của Zend Framework 2 (Điều này là không cần thiết nến bạn đã nắm rõ cấu trúc thư mục của ZF2, Tất nhiên nếu sử dụng ZF2 Application Sekeleton thì sẽ nhanh hơn).</p>

<ol>
<li><p>Tải ZendSekeletonApplication bằng git.</p>

<p> Nếu máy bạn đã có <code>git</code> thì bạn có thể dùng lệnh:</p>

<p><code>git clone https://github.com/zendframework/ZendSkeletonApplication.git [thu_muc_cai_dat]</code></p>

<p>Lệnh này sẽ thực hiện sao chép một repository (trong repo đó sẽ chứa toàn bộ source code) từ github về máy của bạn.
Nếu bạn không nhập <code>thu_muc_cai_dat</code> thì git sẽ tự động tạo một thư mục mới với tên là tên của repository trong trường hợp này sẽ là: <code>ZendSkeletonApplication</code> vào thư mục mà dấu nhắc lệnh đang đứng.</p></li>
</ol>


<p>Có rất nhiều cách để bạn có thể cài đặt được Zend Framework 2. Mình sẽ hướng dẫn một số cách thường được sử dụng.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
